Alla luce dei risultati di figura \ref{img:roc_rf_vs_mlp} e \ref{img:prc_rf_vs_mlp} si può vedere come, in base alle configurazione dei set-up sperimentali esposte nelle sezioni \nameref{ss:multilayer_perceptron} e \nameref{ss:random_forest}, il predittore basato sul modello del Multilayer Perceptron rispetto a Random Forest esibisce risultati migliori in base sia al'AUC-ROC sia in al' AUC-PRC.


\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{ROC_performance_rf_vs_mlp_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{ROC di MLP vs RF su A-E vs I-E}
	\label{img:roc_rf_vs_mlp}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{PRC_performance_rf_vs_mlp_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{PRC di MLP vs RF su A-E vs I-E}
	\label{img:prc_rf_vs_mlp}
\end{figure}


Confrontando le performance dei migliori modelli rf e mlp in figura \ref{img:roc_mlp}, \ref{img:roc_rf_}, \ref{img:prc_rf_} e \ref{img:prc_mlp} si può osservare che random forest ha una varianza minore rispetto al modello mlp che, nel caso della rete neurale, si pone il dubbio se sia un caso di overfitting. 


\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{ROC_performance_mlp_on_lines_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{ROC di MLP su A-E vs I-E}
	\label{img:roc_mlp}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{ROC_performance_rf_on_lines_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{ROC di RF su A-E vs I-E}
	\label{img:roc_rf_}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{PRC_performance_mlp_on_lines_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{PRC di MLP su A-E vs I-E}
	\label{img:prc_mlp}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{PRC_performance_rf_on_lines_on_A-E_vs_I-E}
	\caption{PRC di RF su A-E vs I-E}
	\label{img:prc_rf_}
\end{figure}





In figura \ref{img:convergenza_rf} e \ref{img:convergenza_mlp} vengono mostrati i grafici risultanti dall'uso della procedura di ottimizzazione. L'ottimizzazione bayesiana risolve in parte i problemi di taratura degli iperparametri ma ne introduce altrettanti (modello di riferimento, funzione di acquisizione, jitter, ecc.) e una migliore sperimentazione di questi può sicuramente superare il problema di convergenza prematura all'ottimo locale. Inoltre l'uso di funzioni di acquisizione come la \textit{upper confidence bound} possono migliorare il tradeoff tra exploitation e exploration dello spazio di parametri portando a combinazioni di parametri migliori e più velocemente.\\

\begin{figure}[]
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{example_convergence_hepg2_A-IvsI-E_rf}
	\caption{Convergenza RF A-E vs I-E su HepG2}
	\label{img:convergenza_rf}
	\includegraphics[width=\linewidth]{GM12878_A-E_vs_I-E_convergence_mpl_epi}
	\caption{Convergenza MLP A-E vs I-E su GM12878}
	\label{img:convergenza_mlp}
\end{figure}

